\section{Vorgehen}

\subsection{Versuch 1: Kalibrierung des Pirani-Manometers}
Das zur Verfügung stehende Pirani-Manometer war noch nicht kalibriert, aber es stand ein anderes, bereits kalibriertes Manometer zur Verfügung. Zur Kalibrierung des Pirani-Manometers im Bereich $\SIrange{e-2}{e3}{hPa}$ wurden daher mithilfe des Dosierventils ein Druck in diesem Bereich eingestellt und der entsprechende Strom notiert.

\subsection{Versuch 2: Bestimmung des Saugvermögens}
Bei diesem Versuch wurde bei vier verschiedenen Drücken gemessen, wie lange die Pumpe braucht um ein Volumen von $\SI{80}{ml}$ abzusaugen. Daraus lässt sich das Saugvermögen berechnen.

\subsection{Versuch 3: Bestimmung des effektiven Saugvermögens}
%Im Gegensatz zum vorhergegangenen Versuch wurde hier mit der Pumpe bei konstantem Volumen der Druck verringert.
In diesem Versuch wurde ein mit Rohren zur Pumpe verbundener Behälter mit Volumen $V = \SI{3 +- .1}{l}$ ausgepumpt. Dabei wurde mehrere Minuten lang mit dem Pirani-Manometer der Druck bestimmt. Aus \cref{eq:auspump} lässt sich damit das effektive Saugvermögen berechnen. Für die Verbindung zur Pumpe wurden drei verschiedene Konfigurationen verwendet:
%
\begin{itemize}
 	\item ein Schlauch mit Durchmesser $\SI{25}{mm}$ %TODO Länge des Rohrs
    \item der Schlauch und eine Kapillare mit Durchmesser $\SI{2 +- .1}{mm}$ und Länge $\SI{9.5 +- .2}{cm}$ (in Reihe)
    \item der Schlauch und eine Kapillare mit Durchmesser $\SI{3 +- .1}{mm}$ und Länge $\SI{9.5 +- .2}{cm}$ (in Reihe)
\end{itemize}
%